**弗朗茨·约瑟夫二世**（HSH **Franz Josef II, Prince of
Liechtenstein**，1906年8月16日－1989年11月13日），全名**Franz Joseph Maria
Aloys Alfred Karl Johannes Heinrich Michael Georg Ignaz Benediktus
Gerhardus Majella**，1938年起任[列支敦士登亲王直至去世](../Page/列支敦士登亲王.md "wikilink")。

他父亲是阿洛伊斯王子，阿洛伊斯是[约翰一世第五子弗朗茨王子的孙子](../Page/约翰一世_\(列支敦士登亲王\).md "wikilink")。

1943年3月7日，37岁的亲王与维尔泽克的乔治亚娜女伯爵喜结连理，乔治亚娜出生于1921年，弗朗茨爱称其为“亲爱的吉纳”。二人婚后共育有五个孩子，他们是：

  - [汉斯·亚当王储](../Page/漢斯·亞當二世_\(列支敦斯登大公\).md "wikilink")
  - 菲力浦·伊拉斯谟亲王(Prince Phillip) (生于1946年). 妻子是伊莎贝尔·德拉布尔·德·马兰德(Isabelle de
    l'Arbre de Malander) (生于1949年).
  - 尼科劳斯·斐迪南亲王(Prince Nikolaus) (生于1947年).
    妻子是[卢森堡的](../Page/卢森堡.md "wikilink")[玛格丽特公主](../Page/玛格丽特公主_\(卢森堡\).md "wikilink")(生于1957年),
    [让大公之女](../Page/让_\(卢森堡大公\).md "wikilink").
  - [诺贝塔公主 "诺拉"](../Page/诺贝塔·伊丽莎白公主_\(列支敦士登\).md "wikilink") (生于1950年).
    丈夫是马里尼奥侯爵(Mariño)Vicente Sartorius y Cabeza de Vaca (1931年－2002年).
  - 弗朗茨·约瑟夫·文策斯劳斯王子"文策尔"(Franz Josef Wenzeslaus "Wenzel") (1962年－1991年)

[Category:列支敦斯登親王](../Category/列支敦斯登親王.md "wikilink")